讀書叻既人係點樣溫書？

求教 感激不盡

記concept 唔死背就得
申利入過Dean list 一次

自己take份note當幫自己整合
問題唔入腦

考前一晚先溫

睇你咩科啦, 科科都唔同溫法

一定有d 科要鳩背架啦
但鳩背都係分point背, 抄幾次,寫多d (有時圖象記憶法會好d)

利申: dean 左一個sem

留名

好驚解釋唔返d concept

試過係咁抄抄抄 諗住抄落本簿到方便自己溫
但最後發現其實好哂時間 又記唔住d野 得個抄字

記極都唔入腦

某程度上都認同

無用架 我呢科一撚定要死背
唯有抄同整問題卡 用下圖像記憶法
之後就自求多福
btw啱啱考果科炒撚咗

我完全唔識鳩背 有時以為自己背左 點知落場考個陣唔記得哂

醒起有一次...背撚到powerpoint 第幾頁都記得

背果時千祈唔好呃自己, 偷睇...係完全唔得
你要背到好似有張jot note紙係你面前咁

圖像記憶法應該唔係個個得

屌比你講中左 我就係成日偷睇

暫時覺得明左d concept 之後盡量記d details好似都幾有用
或者記住大約個point係點 到時再鳩吹

其實真係明白你 我都係過來人 試過溫書溫到好辛苦
你溫緊咩科啊？

叻個啲唔撚使點溫的。。。

利申 我就係唔撚溫個啲 但我廢撚到仆街

Sosci 個類

你點知叻個d唔洗溫

溫到就死 硬係有d point 記唔入腦

其實樓上巴打都講得岩
考前個一日甚至幾個鐘先開始溫
第一個人有壓力可以高度集中 太早溫反而會覺得仲有好多時間 慢慢雕花
同埋d記憶又可以帶埋落考場

溫左幾日 都唔知自己溫左d乜
旁觀者覺得 嘩你日日摺埋背notes 實熟哂啦
其實

記得以前有個同學講過「讀咩都係背」
佢個個sem都dean

呢啲人背得好通透，背默出來都仲得。果啲記concept 既方法其實唔係個個得，好睇岩唔岩讀果科啲書，聯繫唔到又係死 點讀都好，都要知自己溫完真係識，記得，最有效其實係整啲mini test 比自己

低form文科：
將textbooks一字不漏背曬
好易有九十幾分

高form中史：
用textbooks同另外買參考書
大熱題目全部自己整理筆記
考前淨係温自己筆記

高form Economics：
買曬所有出版社textbooks
將concepts全部理解曬
溫曬廿幾年CE/AL Pastpapers加Marking Scheme
理解再背埋
做錯過嘅題目mark落筆記簿
每日見到嘅新聞䀆量諗下點套用Economic concepts

低form英文
暑假同平日瘋狂做grammar練習
睇晒English Grammar in Use

高form英文：
做pastpapers之外
日日睇SCMP/Time
周而復始記生字加句式
日日聽英文新聞

大學：
平時盡量睇晒readings
考試温晒textbooks加lecture notes
寫essays時借大量著作
同去大學database睇大量research papers

金娜娜好勁
但我想知有無咩背書既技巧可以分享下
定你係過目不忘個d人黎

Bio 有冇心得？
又多又難背

我有幾科好深刻
因為將自製notes重複背默左三次
講緊font12既size 8張A4
背默 格式 解釋 同原稿一樣
果幾科straight A左

問題係 愈高year愈無時間咁做
以家只有時間睇一次同抄一次
唯有心讀一次口讀出聲

勁
但真係無時間咁做

Bio 明concept,
抄晒出黎再背晒所有key words/sentences
Bio 無key words = 你唔識撚

利申：First-hon（失業）

同老婆一齊溫

其實係要早啲溫，科科都要計數，唔早啲真係學唔切

明曬之後都係要鳩背

從來唔會點去背嘢
睇一次明咗concept 就得

利申 engine

明晒之後鳩背

same 考前一日先溫

但如果背好多野既科 太早開始溫 之後會唔記得
我真係唔識背野
但如果係靠理解同練習黎攞高分既科我就好得

溫溫下又唔知做d咩

有朋友係本身聰明 試過同佢一齊溫Bio 佢基本上睇哂本書一次就記得哂

咩科先

天才波

Stat 有冇 ？

我都想知 唔知點解同讀書叻既人一齊考背書科 佢地唔洗點溫書都考好高分 自己讀到隻加咁

出貓

個腦裝唔到野啦

攬攬先

我可以講如果唔係考背書考數理，你打擊會更大

考前十日八日諗定要溫咩,之後用8成時間做晒佢
再用2成時間快速做一次
總知就將所以計劃內既材料必定要睇/做2次,而第2次要係考前一兩日內
btw如果多野做唔知會點,我未試過

數理神

睇唔起你呀

我唔追求唔溫書都考高分
但求有效溫書方法等我可以靠努力取勝

原來你識講正常野

Kong u仔

天才波係唔溫

讀薄大 F咗會點

學個課個時要每句每頁slide都明哂
諗下考試係點考 就做翻相關既操練
唔好盲目做textbook既練習 有時做多次assignment仲有意義

利申三大神科拎過船

咪又係咁温 粒u唔同無得恨咁多架啦

唔太温書
唔操卷
唯一心得係考試前一定要打機
温習時唔可以食野

打機restore番訓左嘅腦細胞
餓住個肚個人精神啲

Bio 求3

有無人講下engine 點拎A

Work smart not hard
有啲方法人地啱但係自己可能唔啱
自己試過曬唔同方法揀個最適合自己嘅就得

學緊咩，睇下幫唔幫到你
如果我仲記得既話

其實明concept就得 要穩拎A就做下題目 past paper、tut...
利申 爆過4

3好易 記得少少基本concept就得

好，我就試下。

有咩機推介

飛機會攰 不了
你中意玩彈珠台都可以

用最短時間溫晒重點
做功課時分析佢要你學啲咩
利申：會考30分

冇事架 留港讀埋佢

Agger

準中

睇一次lecture notes 睇下有無唔明先 有就搞清楚佢 然後再自己寫筆記 寫完會記得好多 再睇多幾次 盡力就得啦巴打

背書真係好痛苦
屌你老母！

係絲打佢係我女朋友

從來唔溫書
考試前一兩個星期開始學，學到識為止
記住係「學」唔係「溫」
有d戇鳩仔可以到考試前一刻都未學哂
可以有考試範圍唔識

唔洗溫 上堂前睇一睇本書 有大約概念
上堂留心d 根本唔洗點溫

利申：溫親既科都唔合格

讀書叻既人望一眼就記得哂啦

1底
背唔熟 ，一望題目就唔識，得小小印象
加上太多嘢要追，好易頹

題目唔識，溫完做，做到識為止，都係咁啦，溫完唔代表識，我一定要自己做一次先會記得點做

其實要記detail位嗰類科應該點溫？
我會自製notes
但好慢

做隻聽話既田鴨。

一個字： 背。

這就是香港教育

留名學野
申利 3.85 engine仔

成日想溫但係又掛住hea 最後成日冇做過野 點算好 好大罪惡感

我睇你唔係咁適合解答樓主

黎緊果幾科都係背野科

Soci 呢就係將一大堆佢比你的note 整合做細份，即係佢有十頁，你用一頁總括重點，寫低佢

咁你有八個大chapter 就有八小份

然後就再總括八小份的重點成為一頁紙，都係要寫低的

你唔好以為好快搞掂，其實都要用成晚
最後就放低你寫的note 。 合眼，用腦將最後大總會的內容想一次，如果你可以go through 到，恭喜你成功了第一步

然後你就去想其他個別章節的内容，唔記得就睇番。記住想的時候係一定唔可以望notes ，因為望住notes 溫出黎的記憶係要有hints 你先可以記得番，所以好多人話明明温哂，一入試場咩都唔記得就係因為份卷無hints ，勾唔到啲記憶出黎

如無意外你得兩小時訓

去試場的途中請不斷用腦去go through 你寫的notes

然後入到試場可以食粒糖

望下周圍睇下有無靚女或者巴打

你可能會問：點解唔再go through 呀？

因為楊過係習得九劍後都無再練過功

利申: 4 dean's list, PhD

唔可以睇大topic再背番出黎?

千奇唔撚好溫書用抄嘅形式
慢到仆街
同埋無效率

人的記憶係靠聯想，大topic 係要背，之後的內容係可以由你總合的notes 內的logic flow 一個hint 一個咁記得哂

我跟你學野就真
利申細電

好多勁人

通常會一齊打機 但佢勁高分而我就肥佬

小學開始已經好多人係咁
利申：毒撚無朋友 連被玩既機會都無

Lihkg有愛

最癲係dse個時 試過放本書係枱面
拎本筆記薄出黎 一字不漏咁背哂出黎 本書冇打開過

點定義叻先？
分數高定指做research?

行申：phd econ

屌，教壞人
呢個死背入腦既方法唔係人人得，
應該得好少人得

一路羅條撚出黎洗，一路溫

讀左咁多年書對背書科都係搵唔到方法

巴打邊到phd Econ

天生
中學睇完做完就記得
大學呢能力係medic 面前都跪低

美國uni

明concept 要明得真係好透徹好清楚果隻 中間少不免有啲points係要背下 我自己會再搵example/現實situtation去對應返個concept 咁會易明好多
考試就係concept+example咁扔撚哂落去
想再勁啲既 有時間既 撻返啲reference作者呀 definition呀 research data落去
不過我一直都係考前一晚先溫 d data靠平時做paper果陣記得

利申 asso到大學都係咁 Sosci撚 拎A率達8成

Btw我同上面一樣 都係會睇一次所有notes 明哂之後搵重點出黎 自己寫份notes 將一份notes寫做幾張紙 成晚通頂就係咁寫 之後直踩去考試

自己整合一份notes出黎好緊要 因為依個過程係經過你自己思考再整理出黎 係用自己文字 會深刻好多

睇下睇下就自然背左

讀書叻既人唔會溫書

做pass paper/exercise; 唔睇答案做；就知自己咩唔夠；唔識邊D溫邊D
諗住溫完先做題目好浪費時間；除非你本身好多時間
利申：一般考試前一星期開始溫；每學期都Dean's list

溫五次
一: 寫筆記 將幾廿頁濃縮到幾頁 我通常係30頁書簡化到8-12頁A4紙
二: 劑睇唔記 間淺色螢光筆
三: 劑睇唔記 間深色螢光筆 圈key words (雖然話唔記 但其實已經開始記得
四: 背入腦
五：再詳細溫一次

全A

呢個post好多勁人

呢個方法最多時間係花係濃縮notes 到，過程中係不斷令自己搞清楚咩係重點，咩係example，整既過程本身就係好好的學習，取舍內容，如果咩都抄落去份note到咁就幫唔到。背/只用腦重温只係最後最後幾小時的事

所謂清concept 都要先知道邊part 係concept
然後記得個concept
先可以去應用concept

如果背誦係隻字不漏地記住
理解就係用最少的字去記住

利申:個人感受，不喜勿屌

晚晚溫, 然後日頭同人講晚晚去左邊度玩咁

屌你

我讀socsci科都係死記溫完好快又唔記得晒 有冇巴絲係真係識用memory technique 黎幫自己溫書而平時又好高分 （用乜乜法乜乜法個d) 可唔可以教下小弟 可以既話可唔可以分享下又或者可唔可以pm教我 我唔介意出返小小錢當補習

Telegram: cklover

明哂再鳩背 成日都背哂成份ppt

屌你同我一樣咁溫
記到key point 其實好大幫助

如果有步驟嘅話
一定要清楚每一步嘅concept
直接跳過會好快唔記得

好似好有用 受教

我仲以為個個得

利申得

上到大學 major科通常係臨考幾日上網搵資料
拋logic flow, quote data 再食左佢

你地溫書個陣會唔會寫好多筆記？我係指一份notes可以寫到兩三頁a4紙個啲。
因為我溫書好難用自己嘅理解寫出嚟，好多都係鳩抄notes嘅內容

屌 我都係咁
同埋信唔過自己寫既野 唔敢溫自己寫既筆記 驚有甩漏

真正醒既人係上堂好專心聽書抄重點同問阿蛇clarify concept 一定唔會死讀

同埋會study life balance 唔會令自己成日讀書
利申ce 30分

醒就唔洗開呢個post啦

我就係見人地寫幾頁a4，或者寫到成本筆記簿都係，好想好似佢地咁

Sor

咁你參考佢地個d咪得

我都係行過個時係咁以望到 ，我呢啲19asso仔邊夠膽去問

操exercise

Mc可以點溫？
有時明明溫哂
但考個時就突然睇唔明或唔記得

留名學野

咁佢地都係你同學姐

垃圾asso仔留名學野

其實有past paper/exercise易溫好多
但係無點算呀
都唔知出d咩類型既問題

同問